deep web 都市傳說 holy3

每個人都曾經或多或少犯下過一些不可饒恕的錯事，背負住一些不可告人的秘密，幹過一些難以啟齒的勾當。那些東西會好像陰暗的影子般一直纏繞住我們。即使在我們人生最閃爍，最燦爛的日子，它們仍然會在我們的腳下盤纏，甚至比平時更大更顯眼，仿佛要提醒我們過去那些污穢不堪的回憶，不要天真地認為自己可以完全投身在光明之中。
我們背負的罪孽最後會在我們的心中形成一道裂縫。有些勇敢的人會反過來利用這些裂縫，培養出各種高尚的品德，例如體諒和寬恕。但可惜絕大多數平凡人都沒有這種勇氣去面對它們，而最終成為了阿基里斯的腳跟，被惡魔和妖怪所利用。
你們有沒有看過「驅魔人」或者其他類似的神話傳說？那些惡魔永遠都有能力看穿人們的過去，再挖出那些主角們最不願意面對的事情，摧毀他們那些原本堅挺的意志，變成一堆爛泥。
為什麼筆者會這裡說？因為相傳在Deep Web裡就有一個神秘的網站，可以看穿每一個人的過去，再利用你那些不堪入目的回憶來折磨你，而這個網站的名字叫做-「Holy3(神聖三人)」

「神秘的PDF檔」
其實沒有人知道Holy3在何時成立，只知道由2009年開始，無論在Deep Web的Torchan或者表網絡的4chan(簡單來說，就是Deep Web版和美國版的高登)，都有一些零零星星的帖子，講述人們在Deep Web發現一個頗奇怪的網站，可以看穿別人的過去。那些帖子的內容劃一如下：
那些網民在Deep Web的論壇瀏覽帖子時，無意中瞥到一些和帖子內容牛頭不對馬嘴的回覆，可能是「這裡有一個很有趣的網站，看看吧^^」或者「請來一來這裡」，甚至只留下那個網站的Link。
我們都知道通常上的Deep Web的人都是一些好奇心過盛的人士，所以很多網民想也不也便按了入去，完全不理會後果，而事實證明之後他們很多人都後悔不已。
其實那個Link是連接一個叫「隱藏的部份(Hidden Part)」的PDF檔，而PDF檔的內容仿佛是一篇學術文章，分析一個叫「Holy3(神聖三人)」的網站，包括網站的架構、人物個性、疑團推測、還有一些網民在那裡發生的慘痛經歷，當中更有不少是事主被逼得發瘋的例子。
文章的最後一部份是講述通往「Holy3(神聖三人)」的方法。不知道是存心還是無意，文章的作者好像擔心你看不懂他寫下的方法，還直接留下通往「Holy3(神聖三人)」的超連結。最後的結果顯而易見，很多Deep Web的網民維持住一如以往找死的心態，即使在看過文章中裡其他網民可怕的經歷後，仍然毫不猶豫地按入通往「Holy3」的超連結…
這就是一切麻煩的開端。

「怪誕三人組」
究竟Holy3是一個怎樣的網站？你們有沒有玩過Omegle？Omegle是一個匿名和隨機的網民聊天的網站，你可以在那裡和世界各地的人聊天。Holy3也是類似的聊天網站，但網設計簡潔得很，而且只有聊天框，就再沒有其他東西。除此之外，你對話的對象只能局限於3個人，3個各有怪異之處的人。他們分別是M44、AndrewS和Ariana。
當你進入網站後，他們三個開始時都不會說話，只有當你開始發問時，對話才正式開始。但緊記一點，他們三人只會回答問題，而不會回覆任何敘述性句子，但有網民說只要你在任何句子尾端加一個「?」，他們也會回答你。
通常首先開腔的是那個叫M44的網民。M44是個低能兒，只會回答「是、否、開心、傷心(Yes ,No ,Happy ,Sad)」。曾經有個網民問他們「你們是誰？」，而M44的回應是「NoooNNo」。當你忍受M44那些無厘頭的回覆一段時間後，更難頂的AndrewS便會加入對話。AndrewS是一名奇葩，他基本上不會回答你任何問題，只會改寫你句子的結構。例如你問「你好嗎？(How are you?)」，他會答「好你嗎？(Are you how?)」，或者你問「你們住在哪裡？(Where do you live?」，他會答你「住你們哪裡在？(Live you where do?)」。
當你開始感到灰心之際，認為這個傳說中的恐怖網站不外如是之際，Ariana便會加入對話…
而這就是你夢魘的開始。
「你還記得Mark是誰嗎？」
單憑直接的描述是不足夠表現出這位神秘的女網民 Ariana的可怕之處，所以小編選取了一位網民的經歷和大家分享：
事情發生在三年前，那時我還未知道Holy3的存在。事發時我正在Deep Web的SilkRoad Forum(一個和毒品交易有關的論壇)找一種迷幻藥。我無意暼到有一個網友貼了一條Link，Link下面寫住「這個網站不得了!快看!」。在好奇心驅使下，我毫不猶豫便按了下去。
那個網站是一個類似匿名聊天室的東西。當我一進去時，對話框已經寫上「M44、AndrewS、Ariana在線上，可展開對話」。

我起初以為這是什麼毒品交易的渠道，便隨機問一些問題，試探下他們的底細，但可惜我只得到M44和AndrewS那些奇奇怪怪和毫無邏輯可言的回覆。正當我想關掉網站的時候，Ariana卻突然加入對話起來。
Ariana：「不要這樣做，大衛。」
Ariana突然叫我的真名，這點嚇了我一跳。但仔細一想，要在短時間內查出來其實不太困難。
我「哈哈，不要做什麼？」
Ariana：「關閉網頁。」
操﹗我怔一怔，心裡驚訝為什麼她會知道我的動作？我開始覺得事情有點不對路。
我：「你為什麼會知道？」
Ariana：「永恆的存在對我說。」
我：「那個永恆的存在還對你說了什麼？」
她沉默了一會兒。我還記得那段停頓的時間突然有一股寒氣襲來，整個人頓時變得軟弱無力和精神萎靡，仿佛有邪靈站在我的身後，想抽乾我的靈魂。當她再次開腔的時候，她的話語開始變得詭異和邪惡。
Ariana：「Mark一直都睡得不好。」
我：「誰是Mark﹖」
Ariana：「他這些年來一直也走不出陰影。」
她這樣一說，我突然回想起在中學時期，我曾經欺凌過一個叫Mark的男孩。你們都知道在中學，你幾乎只有欺凌者和被欺凌者兩種選擇。我當時一直擔當欺凌者的先鋒，而Mark是那種典型被欺負的瘦弱少年。那時候，我和幾個豬朋狗友經常持住人多勢眾，用盡各種方式去凌辱Mark，例如在學校脫光他的衣服、捉他去牆角毆打、搶去他的午飯錢。雖然我知道我所做的絕不稀有，但現在回想起來，我仍然覺得自己是個他媽的混蛋。
我：「他現在怎樣？」
Ariana：「永遠不會原諒你永遠不會原諒你永遠不會原諒你永遠不會原諒你永遠不會原諒你永遠不會原諒你永遠不會原諒你永遠不會原諒你永遠不會原諒你永遠不會原諒你永遠不會原諒你永遠不會原諒你永遠不會原諒你永遠不會原諒你」
我沒有被嚇得尖叫出來，也沒渾身發抖，但我的心卻揪成一團，一種無形的內疚感像千斤石般壓在我的身上，使我透不過氣來，腦海充斥住各種自責的想法，像千刀萬剮般折磨住我。
我：「你究竟想怎樣？」
Ariana沒有回覆，卻傳來一個圖片檔。我仿佛被催眠了般，不由自主得打開了那張照片。
那是一個男孩吊頸自殺的現場。
那個男孩是Mark。
他那張發紫的臉龐和反白的眼珠不期然地和我四目交投，我在電腦面前被嚇得又尖叫又想吐。
Ariana沒有等我回覆便說：「玩夠了，遊戲結束。」
話一說完，對話框便顯示「M44、AndrewS和Ariana已經離線」，之後他們也再沒有回來了
幾天後，我在Facebook找到一個早已沒有聯絡的中學同學。我立即追問他關於Mark的事情，他說Mark在中學畢業不久便自殺身亡，而且還要是吊頸自殺。
雖然沒有證據表示我促成了Mark的自殺，但我心底裡很清楚或多或少我都要負上責任。我之後有嘗試返回Holy3的網站，雖然我不知道他們是如果辦到，但我心裡還有很多疑惑想問他們，但可惜當我再次按下那個PDF的文件時，發現它已經損壞了。

「M44是個失敗品」
那些聲稱去過Holy3的網民都不約而同有類似的經歷，他們口徑一致地說那個自稱為Ariana的網民仿佛有看透一切事情的能力，知道他們所有的秘密。據悉，Ariana特別喜歡挖取人們那些最羞愧和最傷心的記憶，再用各種方法去羞辱和辱罵當時人，直到他精神崩潰為止。另外有一些個案，Ariana會模仿當時人早已死去的親人或朋友，用一些只有當時人和死去的親人知道的稱呼和秘密，企圖去給當時人最大的精神傷害。
除了Ariana的特異功能外，還有一些關於Holy3的事情不得不提。例如Holy3成果之間只用一些數字密碼來交流，而不會用文字來對答。除此之外，有人觀察到Ariana對M44有種表露無遺的憎恨。有少部份網民報告當他們問道為什麼M44只會說「Yes, No」時，Ariana會粗暴地回答「他是一個失敗品」，有時甚至會夾雜一些髒話。
當你們看到這裡時，可能會想闖入Holy3最壞的情況只是如此？
不是，絕對不是，還有一些更可怕的事情隱藏在後頭…
「今晚來虛空花園一起玩吧？」
事實上，有部份曾經進入過Holy3的人最終都會莫名其妙地人間蒸發或者患上嚴重的精神病。這可不是說笑，小編在網上看見很多提及自己在holy3經歷的網民，真的突然失去了連絡。
有人說那些失蹤的網民都曾經收過Ariana的「邀請」，邀請他們到一個叫「虛空花園(Empty Garden)」的地方。雖然沒有人知道「虛空花園」究竟是怎麼樣的地方，只知道當Ariana發出邀請後，那些人便開始受到各種夢魘和可怕的幻覺侵襲，直到精神失常為止。
以下的故事是節錄自那個「隱藏的部份(Hidden Part)」的PDF檔，內容是講述一個哥哥發現他的弟弟在上過一個Holy3的網站後，精神逐步崩潰的情況，之後在網上求救。據悉，當初哥哥用用攝影機拍下弟弟當時的狀況，但在那個PDF檔沒有那些影片，只有文字記敘。影片總共有三段，而內容則如下：
第一段影片是拍攝在夜深人靜的晚上，拍攝地點應該是弟弟的睡房，由藏匿在衣櫃的哥哥負責拍攝。在影片中，我們可以看見弟弟突然由熟睡中醒過來，惺忪的眼神略帶恐慌。他對著空氣喃喃自語，仿佛有什麼恐怖的人站在床頭。這種情況大約維持了數分鐘，之後弟弟突然躡手躡腳地走下床，離開房間，哥哥也立即由衣櫃走出來跟了過去。弟弟像夢遊般在走廊顫顫巍巍，最後停在大廳的沙發面前。弟弟沒有選擇坐在沙發上，而是坐地冰冷的大理石地板上，怔怔地盯著沙發的角落，默不作聲。這種不祥的沉默維持了大約5分鐘，直到哥哥決定放下攝影機並弄醒弟弟為止。
第二段影片的拍攝地點在相同的客廳，但這次的拍攝時間在類似感恩節家庭派對的時候。影片頭10分鐘都是小孩子在玩笑，大人在飲酒聊天的鏡頭。 但突然一聲悽厲的慘叫聲由隔壁的廚房傳過來，把客廳所有人都嚇得抖顫了一下。所有人馬上放下手頭上的酒杯，火速衝去廚房一看究竟。
當一伙人到達廚房時，發現弟弟躲在飯桌下，不停啜泣。一個中年女人(應該是母親)立刻上前安撫，但弟弟卻像被鬼上身般不斷大聲尖叫，不斷叫喊道:[趕走那個女孩，趕走那個女孩。]影片到這裡也毅然中斷。
第三段影片拍攝在深夜，影片開始時鏡頭震蕩得非常厲害，仿佛哥哥(拍攝人)被某些事物嚇得驚醒過來，匆忙下拿起攝影機。

在影片中，我們可以聽到大廳不斷傳來猛烈的拷打聲。當哥哥和中途會合的父母到達大廳時，只看見弟弟像發狂般用挖泥的鏟子猛力敲打木製的天花板。父親見狀立刻上前制止，但弟弟卻突然變得孔武有力，一手推開父親，並尖聲說:[這是唯一的解決方法!] 影片最後一個畫面是弟弟瑟縮在母親的懷內，像個小孩子般哭泣並說:[對不起，對不起，但這是唯一解脫的方法。]
文章最後提及影片中的弟弟在最後一段影片拍攝後不久，便自殺身亡。事實上，類似的情況也發生在那些聲稱曾被Ariana邀請去過「虛空花園」的網民身上。他們都說在收到Ariana的邀請後，好一段時間他們每晚都不斷重覆發同一個惡夢。
在那些可怕的夢境中，當事人會發現身處在自己的睡房和客廳中，身旁有一個留長頭髮的小女孩緊緊地盯著他們。之後，那個女孩會引導他們來到自家客廳的角落並瑟縮在那裡。當時人走近那個女孩時，女孩會指向天花板。天花板會突然浮現一對活門。很多人在活門打開時便失去記憶了。

「Holy3的真身是…」
究竟Holy3的真正身份是什麼？是來自地獄深淵的惡魔？還是技術高超的駭客？在4chan，有一名匿名的網友留言自已曾經駭入過Holy3的電腦，並找出他們三人驚人的秘密 。原來Holy3 三人是來自墨西哥東南部城市坎昆的一個古老的巫術結社，而「虛空花園」是坎昆一個山莊的名稱，也是這個巫術結社的總部。當中M44的真名叫Azrel，職位是「聆聽者」。他負責在Omegle和其實論壇散播那個神秘的PDF檔(這和某些網名的故事不謀而合)。AndrewS的真名則不明，但他的職位是「守衛」。
最後，那個神秘的女人Ariana的真名叫Aradne。她是那個巫術結社的首領，稱為「議長」。據說，Aradne是個頗性感的黑長髮美女，但可惜是個聾子而且雙眼都被人挖去了。Aradne是來自一個古老的巫術家族，崇拜各種活躍在墨西哥一帶的惡魔和邪靈，所以她生下來就擁有看透一切的魔力。
當然以上只是Holy3其中一個解釋，網絡上流傳的解釋還有很多。例如有網民說Holy3其實是秘密政府的最新科技，結合了各種最新監視科技於一身的人工智能，M44和AndrewS只不過是個幌子，讓超級電腦Ariana有時間去搜索所有關於你的資料。還有一個自稱是Ariana的網民在4chan上留言，說她們三人只不過是普通的美國高中生，她們的確是有些「能力」，但絕對沒有崇拜惡魔。Holy3只不過是她們在暑假無聊時，在Deep Web製造出來消遣的東西罷了。
故事來到尾聲，相信大家都很想知道進入Holy3的方法或者如何找到那個「神秘的PDF檔」。其實那個PDF檔在表網絡Google一下也可以找到，但有網民指出那只不過是原本PDF檔的1至10頁，而教授如何進入Holy3 11至13頁則被人故意刪去，所以你們看的時候，只會看見Part1的Conclusion。至於直接進入Holy3的Link，筆者曾經問過一個自稱是撒旦教的網友，問他知不知道Holy3 3個人的動向。他沒有提供太多有用的資訊，只是說他們3人沒有再玩Holy3了，所以某程度上Holy3也算是「關站」了。

推